\difficulty{2}
Изобразите качественно силовые линии поля системы, состоящей из двух
\begin{enumtask}
	\item одноимённых зарядов $q$,~$2q$;
	\item разноимённых зарядов $q$,~$-2q$.
\end{enumtask}
\teacher{\textbf{Комментарий:} второй пункт сложнее чем кажется: на некотором расстоянии на линии, соединяющей заряды, есть точка с напряжённостью $E = 0$. Силовые линии в окрестности этой точки нетривиальные.}